### 违规制造、销售枪支罪
第一百二十六条 依法被指定、确定的枪支制造企业、销售企业，违反枪支管理规定，有下列行为之一的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处五年以下有期徒刑；情节严重的，处五年以上十年以下有期徒刑；情节特别严重的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑：
（一）以非法销售为目的，超过限额或者不按照规定的品种制造、配售枪支的；
（二）以非法销售为目的，制造无号、重号、假号的枪支的；
（三）非法销售枪支或者在境内销售为出口制造的枪支的。

#### 最高人民法院关于审理非法制造、买卖、运输枪支、弹药、爆炸物等刑事案件具体应用法律若干问题的解释
(2010年1月1 日起施行 法释〔2009〕18 号)　全文见第66页
第三条 依法被指定或者确定的枪支制造、销售企业，实施刑法第一百二十六条规定的行为，具有下列情形之一的，以违规制造、销售枪支罪定罪处罚：
（一）违规制造枪支五支以上的；
（二）违规销售枪支二支以上的；
（三）虽未达到上述最低数量标准，但具有造成严重后果等其他恶劣情节的。
具有下列情形之一的，属于刑法第一百二十六条规定的“情节严重”：
（一）违规制造枪支二十支以上的；
（二）违规销售枪支十支以上的；
（三）达到本条第一款规定的最低数量标准，并具有造成严重后果等其他恶劣情节的。
具有下列情形之一的，属于刑法第一百二十六条规定的“情节特别严重”：
（一）违规制造枪支五十支以上的；
（二）违规销售枪支三十支以上的；
（三）达到本条第二款规定的最低数量标准，并具有造成严重后果等其他恶劣情节的。

